---
aid: 9025
zid: 565332
title: "称霸半个地球的500废"
author: lxroto
date: 2014-10-15 18:02:37+07:00
lastmod: 2014-10-19 00:12:00+07:00
---

lxroto 于 2014-10-15 18:02:37 发表了：

时间是 1640，

国土辽阔，掩有赤道以南除去印尼，巴西；

赤道以北凭借西雅图 和 库页岛两大据点圈下大量领土，得益于明亡，吸收移民大力开发。

几十年山寨加上“创造”发明，技术总体上甚至还落后欧洲。

挖来了一些技术储备算是找平——拿着攻略长期鼓励技术引进是一项基本国策。

主流民族是 明人——达数百万之多。

幅员辽阔天高皇帝远，东一堆西一撮也就没多少了。500 废各支一摊，实行所谓的民主议会制，能有多民主全凭 500 废良心，

通常说来，南美和非洲都是有大政方针扶持，引进技术自然要讲面子工程。布宜诺斯艾利斯，开普敦以其华丽的建筑、公园与广阔的车道，认为是最能令一技之长的人激起无限发现及产生深刻的思想。

欧洲民间到皇室对这个 海洋上的“明”国颇有兴趣，从日用品 到 来自中原的书籍，500 废有的，欧洲各国也都有，

甚至中文版圣经，法文版的佛经，英文版的道德经都到处有 ——为了钱，500 废就没什么不敢卖的。

挨着大明近的地方，则讲究多快好省，移民越多越好，成本越省越好。也就温哥华，墨尔本这些地方好一些，也只是因为穿越者十分担心当时的卫生条件，打理的勤快。全城周围加起来不到五万人，各种美好的设计还要停留在纸上很长时间。在异乡也就是勉强吃得饱，啃着沙子心怀故土的“明”人大大的有。

最终大陆这花花世界还是落在了一位旭日般升起的君王手中，两边关系还不错——何止是不错，彼此都惦记对方家底呢。

与巴西葡萄牙，荷兰关系友善，

与西板鸭关系恶劣，惦记着富庶的中美洲呢。

英法这些关系一般，列强么，不来烧杀抢掠都烧高香了，一般生意往来也不多。

因为生产地遥远，印度洋上和奥斯曼、印度的生意也有限，但也足够成为商业，金融，贸易最发达的区域 。

---

lxroto 于 2014-10-17 11:43:59 发表了：

一方面是种田科技各环节都想比欧洲强过一头，

一方面出于自保的目的，速攀军事科技 ，想要碾压某个不开眼的流氓国家。

1，

工业生产总值和

**工业化**

比不过人家

别把自己的逼格抬的太高，技术不如人该挖的就挖，这和整本书爬科技树的定位不冲突。

英法荷意，神罗德国算作一家，这五处，设 100 个点，少的话，有几个点也够用了，

当时的地域产业环境也那样，产业门类上下游没有当代天朝分的这么细，

挤进去混脸熟，和国内产业链比对有什么新鲜的就学过来，招揽技术人员，

2，同一时代的移民技工，明朝的，欧洲的，总有金手指点不着的地方总体水平差了十几年，挖人过来都比不过别人，只能靠

**贸易保护**

慢慢养。

不说英法，就算西班牙、意大利烂船一条，也有几根钉比你打的好。货不如人很正常。

几大产业领域，保证某个技术环节优势，其他环节的山寨有个几分，最终产品性价比有优势，就可以了。

这都是

**慢慢补齐**

的活。

3，

500 穿越众金手指开的差不多，穿越几十年后，跟着一起打拼起来的穿 2 代顺利交班。

技术优势你一直爬，这时候是最大的，技术团队也大，

全国人口、地皮这个时候也是最多的。

顺利活下来的穿越众主要有三个问题，

平衡欧洲矛盾作死，

500 废特色的各行其是自己作死。

对欧对亚两条远洋贸易路线的依存&nbsp;&nbsp;东西印度公司少壮派跟本土种田大爷派叫板作死。

---

解放军席卷亚洲 于 2014-10-15 19:02:04 发表了：

总体落后于欧洲？我乐个去，集体自杀算了

---

pbl1989 于 2014-10-15 19:15:45 发表了：

总体落后于欧洲，看来还真是 500 废，不，废物都比他们强，说他们废物简直侮辱了废物这个词！

---

冬天打雷 于 2014-10-15 20:46:21 发表了：

总体落后于欧洲........................还是找块豆腐撞死吧

---

瘦子矬子 于 2014-10-15 21:21:41 发表了：

总体落后欧洲？这个脑洞有点大了！

---

zkftxz1 于 2014-10-16 09:10:09 发表了：

大家都是吐槽总体落后欧洲我就不吐了

---

火星人士 于 1970-1-1 08:00:00 发表了：

post_deleted

---

zhjayang 于 2014-10-16 10:28:34 发表了：

500 废带来的大图书馆是干啥用的&nbsp;&nbsp;找块豆腐撞死算了···

---

Brain1127 于 2014-10-16 13:23:00 发表了：

大家注意: lz 这位的帖子跟临高是个平行位面...

他的帖子大多数不知所云..

也许说的是 1629 位面也未可知..

---

熊猫宝宝 于 2014-10-16 15:16:59 发表了：

这些人真搓

---

weante 于 2014-10-16 16:34:11 发表了：

专业售卖冻豆腐。

---

一切皆以注定 于 2014-10-16 18:35:59 发表了：

这里有台冰箱和一块豆腐……

---

深海巡游者 于 2014-10-16 18:54:02 发表了：

总体落后于欧洲。。。豆腐都不屑让你撞了。。。

---

redsky95 于 2014-10-16 21:20:58 发表了：

总体落后欧洲，无法直视啊

---

lxroto 于 2014-10-17 09:45:52 发表了：

白手起家架子搭的不算完善 ，早期地盘小，人不过几十万，

从明朝拉人，一年也就一两万。

想要人口爆炸式增长，要等到 20 年后，移民/穿越众的第二代甚至第三代长大成人。

1，

重点抓的，如海军陆军，不是一直占优。

——

低舷横两舷火炮，你现在船比人跑的快一两节，火炮威力大一点，本质上还是

排成一个长列

对轰。

你一个小国

战列舰造出来

不得缝缝补补用几十年

。

20 多年后，500 废孙子出来的时候，就发现你的船比别人小，炮比别人少了。

陆军武器换代好一些，优势不是绝对的，一个师几千人拉出来打数量多出来 1/2，装备差一点的对手，多半还是比不的那些常年厮杀的大国。

2，500 废很难和欧洲形成什么所谓的国际分工。

封闭市场或者计划经济的话，你缺少专门的技术工，发展到一定程度就到处是短板。

什么都要造，你的到岸价和别人的离岸价想要绝对优势很难。

不带着整个车间穿越过去，机器本质上还是移民工匠搞出来的，想要技术保密十几年很困难，东西好别人也不是傻子，时间长了容易山寨出来。

——部分行业领先，比如荷兰那样，一心一意造船做马车夫，发展到一定程度就到短板了。

3，

一直能占到技术优势的，多圈地多养牛羊多种粮食上大德鲁伊。

医疗体系想来也是不错的。

500 废关起门来自娱自乐，盘子铺不到的角落，轻工业重工业很难玩的过欧洲，

光有 2014 年的理论基础不是说你大搞教育，全民普及中专大专就行，技术员少了还是玩不转，这些东西都要一张图纸一个零件的堆起来。

---

lxroto 于 2014-10-17 09:56:22 发表了：

以上只是以书而论，把欧洲打回中世纪做猴子，这个 yy 目标也太难完成了。那么大的地方，又不是满清。

不过是些很初级的科技树，很难说过两三代人还能一直领先。机器偷不走，偷学点技术哪怕学的不全，都是应用学科领域两下一对照。

哪怕逼格高的无法直视的 1620 华美，玩不三代目也得崩。

——穿 1 代，穿 1 代里面年幼的，穿 2 代，一共算作三代。到穿 2 代交班后，就没什么

**绝对技术优势**

了。

一个个蒸汽机发电机放这，就是给人送科技的。除非你作为技术储备，不拿出来用。

---

兰度 于 2014-10-17 09:58:13 发表了：

> lxroto 发表于 2014-10-17 09:45
>
> 白手起家架子搭的不算完善 ，早期地盘小，人不过几十万，从明朝拉人，一年也就一两万。想要人口爆炸式增长 ...

挑对原来是这么难的一件事。

---

Sinno 于 2014-10-17 10:03:05 发表了：

这是什么情况。。。。听着想穿越到第一次工业革命后期了不像是明朝啊。。。

---

zkftxz1 于 2014-10-17 10:03:52 发表了：

好像欧洲就不是白手起家！好像欧洲技工就多就聪明似的！钢铁冶炼技术是说偷就能偷的吗？机器制造也不是看看就会的吧！

---

lxroto 于 2014-10-17 10:57:42 发表了：

> zkftxz1 发表于 2014-10-17 10:03
>
> 好像欧洲就不是白手起家！好像欧洲技工就多就聪明似的！钢铁冶炼技术是说偷就能偷的吗？机器制造也不是看看 ...

国民收入上，新大陆穿越者能占到极大优势的就是地盘大农牧业。

工业技术你领先一些，工业人口最多占到全国人口的 1/3，别人拿 1/10 的人口出来从事，你就比不过了，

市场消化能力更是相差一个数量级。

工业化水平生产总值都比不过，更不要说整个国家的工业潜力了。

直接加成到战斗力上，

你一条船比人造的好，你的船厂能和人拼下饺子么，你的水手能跟人满地球漂的船队比么？蒸汽船想要一挑三吊打 1700 多吨的经典 74 炮三级战列舰，也不是科技树二十年爬得到，爆科技达到蒸汽吊打风帆这种代差，难度也是很大的。

陆军就更难了，你能直接逼格高过 1620 的华美去么？有本事直接拉出 2 个民兵师平推欧洲。

16xx 年背景下，欧洲和新生的汉文明圈 ，都是

边做边学 兼 苦逼技术员码图纸

，欧洲总量大市场大潜力大，技术升级只会比历史快。

过上二百年等你人口地皮上来的时候，进入电气时代吊打全球就更难了。

理论体系 500 废的新国家占大优势，应用部分是基于欧洲工匠和明朝工匠手艺上不会差欧洲太多，&nbsp;&nbsp;

又有“理论指导”，在穿越众科技组正当年的时候，是要占优势的——不然也白混了。

在你手上的时候就是这样了，到穿越众死的差不多的时候，要像米妖，天朝，毛子一样大国崛起，关键

**靠人多地盘大**

。

---

深海巡游者 于 2014-10-17 15:36:45 发表了：

> lxroto 发表于 2014-10-17 09:45
>
> 白手起家架子搭的不算完善 ，早期地盘小，人不过几十万，从明朝拉人，一年也就一两万。想要人口爆炸式增长 ...

你就告诉我们，海军去抢西班牙大帆船的那艘被风吹坏的船，欧洲要多少年能山寨出来吧？

---

温侯高达 于 2014-10-17 17:52:40 发表了：

土鳖到现在都还没消化完中美蜜月时期的存货，这还是有个工业大国的底子在，人欧洲何德何能吸收五百废科技？您还真以为是玩野蛮 5 间谍派去城池呆上几个回合就能吃掉对方新点出来的科技树啊？

---

温侯高达 于 2014-10-17 17:56:57 发表了：

> 温侯高达 发表于 2014-10-17 17:52
>
> 土鳖到现在都还没消化完中美蜜月时期的存货，这还是有个工业大国的底子在，人欧洲何德何能吸收五百废科技？ ...

不对……这连野蛮五都不如，就算间谍个个都是顶级的，只要你本身的科技研发速度比不上别人，永远都放不了卫星……靠间谍就能在几十年内发展到十九世纪后期二十世纪早期水平的技术？尼玛蛋疼星人你家亲戚蛋癌星人什么时候跑到白皮那边去了啊！！

---

一切皆以注定 于 2014-10-17 18:26:11 发表了：

> 兰度 发表于 2014-10-17 09:58
>
> 挑对原来是这么难的一件事。

……除了好像没有错别字以外这些内容有对的？

---

zkftxz1 于 2014-10-17 18:42:03 发表了：

> lxroto 发表于 2014-10-17 10:57
>
> 国民收入上，新大陆穿越者能占到极大优势的就是地盘大农牧业。
>
> 工业技术你领先一些，工业人口最多占到全 ...

你到底说的那部书呀？新大陆怎么也有穿越者了？还有工业生产船比不过人工吗？还有一直都是中国人最多吧！我好像明白点了，你已经想当然的把科技给了欧洲学会了，而且中国也分裂了也学会了！咱们现在就是争论他们学得会学不会的问题！

---

freeaxyz 于 2014-10-17 19:08:07 发表了：

元老院这是本着革命精神对全球执行了 156 工程么?

---

赤色 MA 于 2014-10-17 21:07:07 发表了：

> lxroto 发表于 2014-10-17 10:57
>
> 国民收入上，新大陆穿越者能占到极大优势的就是地盘大农牧业。
>
> 工业技术你领先一些，工业人口最多占到全 ...

下个饺子顶个屁用。哪怕同样的武备，蒸汽铁甲舰对木壳帆船也有绝对优势。

---

redsky95 于 2014-10-17 22:08:11 发表了：

实在看不下去了

---

Brain1127 于 2014-10-18 10:09:40 发表了：

我不是说过了吗，这位 lz 的位面不知道是哪个位面。。

反正肯定跟我们说的临高和 500 废不是同一个位面。。

也许是 M87 星云那边一个虫洞映射出来的？

---

zhjayang 于 2014-10-19 00:12:07 发表了：

一战的时候马克辛机枪终结了排队枪毙党······人海战术在绝对代差面前是无用的·····你就是二个师&nbsp;&nbsp;五十挺充足弹药和枪管的轻机枪+掩体+20 门迫击炮就能 1 小时内灭杀。海上更不用说了 ····使用高精度加工+现代瞄具的火炮=远超出同时代的超视距火力打击 别人打一炮你都开出十炮了 你可以逆风而行&nbsp;&nbsp;你一炮就能炸翻木壳船 。。。。。。。更不用说无线电通讯这种大杀器····淘宝上现在卖的四旋翼飞行器才 4000 块钱····你将它绑上黑索金 遥控着冲向敌舰试试？加装电池后航行 40-50 分钟不成问题····最大航速 15 米/s 就算航行 30 分钟 那也是 27KM 的半径啊·····基本海战无敌·······脑洞有多大·······豆腐在哪里啊·····

---
